一間公司唔會無左邊個唔得

有無發覺每間公司都總有幾件廢人成日講呢句？

我

渣ga

大公司就係，細公司冇咗個多才多藝嘅同事真係執得

冇左老細得唔得

大公司都仲可以咁講, 細公司咁講真係終極弱智, 咁講成間公司轉做社企請哂弱能人士都得啦

無咗清潔阿姐最唔得

我覺得無左個人的確係可以搵返個黎取代，但呢個過程會好撚拿閪 對公司會有幾大影響呢？
通常講得出呢句既都係睇低自己既人

腦細咁講就係自欺欺人

做緊細公司
尋日有3/7職員大假病假
場面好混亂
老細喺房乜都唔知，就出黎暗屌
搞到有個同事同佢開拖

自己都睇低自己，仲邊會有人尊重？

阿姐外判
一開始已經唔存在

呢句野如果經老闆講，個老闆就係弱智
經員工講，個員工一定係廢柴，覺得自己既工作能力無價值

細公司遇著幾個人集體辭職真係會仆街

出糧個條友

大公司幾個玩集體都死啦

如果岩用既talent 咁易搵，呢個世界就冇price competition

我公司同事成日將呢句野掛响口邊
而家有人走左
佢地做到仆哂街
請極都請唔到人

無

高價請人總會解決, 最多咪公司賺少d賠d單

見過間公司出糧果條友都係外判
會計師樓寄過黎自己派糧單

咁你嘅重要性有冇反映喺人工度?

有，我人工高過高級過我既人

走咗嘅人喺行內好大影響力，最後俾多好多錢都係請啲外行人廢柴

我公司死好命搵到啲低過市價人工既同事入黎，又做得野，
結果個堆同事集體resign,
上面先了解到佢地既workload 係等於
2-3人，等人地遞信先話出2/2.5 倍人工
家陣成間公司都著火咁滯

成間公司轉晒就唔係無咗一兩個
而係無晒全部

唔好混淆視聽

但句statement係「無咗邊個唔得」, 一路都冇講人數架

我唔知你點理解呢句嘢
我理解係：唔會有單一個人可以影響到成間公司
而唔係咁多個人一齊

其實依樣係關乎講個人, 佢嘅邏輯問題。佢講得依句說話, 即係undermine𡁵任何人對公司嘅影響, 換言之對佢而言, 推到說話到極致嘅講法就係換哂間公司嘅人都冇影響啦。依家說話如果係腦細講, 除非佢係呃𡁵自己, 等自己唔洗加人工留人才, 如果佢係真心相信依句statement, 佢一定係一個弱智

曼聯無左費蛇

咁講走晒實執架喎

你加人工?

句嘢嘅意思係唔可以“推到極致”話換哂所有人

以前我走咗之後，個舊同事同我講要請返四個人先做倒我嘅嘢。

我係隔離dept, 注意力唔係我到

抵撚死
呢啲閪公司唔執唔得

點解唔可以
冇咗你都得
冇咗我都得
咁點解冇咗我同你就唔得？

合理
照哩個邏輯推論，
既然無左邊個都得，
咁全數換血只要夠人手就無問題啦。

因為句嘢原意唔係咁
同埋只可以apply喺sizeable firm度
一間公司如果得1,2條友咁冇咗其中一個都唔得啦
呢啲咁嘅句子根本有constraint底下先會make sense
唔係定律嚟

係
同時間所有人換晒已經係唔同嘅命題
個subject 係一班人而唔係一個人

個推到極致完全係一個滑坡謬論嘅邏輯謬誤

先唔好理佢係咪真係有影響

但，唔會無左邊個唔得 呢句本身已極具侮辱性，即上司/老闆話緊你無用/存在價值低,

用來要脅你咁

佢講到呢句就值得遞信搞佢老味啦
做老細以為自己開緊apple咩

有骨氣既就即日比信佢, 嚇一嚇都好, 以為員工好蝦

話說舊公司 細公司黎 有個同事(後生女）就做左2年啦 就話唔做啦 其實只要加佢1-2千佢都會留 但啲老細覺得你唔做大把人搶住做 咁條友走左之後 條友原來留左勁多野未做 加上本身佢又係1人做2-3人做既野 老細on99咁請左2條c9返黎 2條c9完全唔做得野 日撚日係度hea 2個人都做唔曬個後生女果陣1個人做既野

長遠嚟講,咩公司無邊個都可以run到,只要夠時間搵得到人去train去pick up,或者搵到能力更好
但短期點都會對公司有少少影響
所以老闆千祈唔好當員工好似工具人咁
利申:對上份工嗰老闆就係咁

支出貴咗仲要做唔到嘢

一間有返咁上下規模既公司係真係唔會冇左邊個唔得

唔好睇得自己咁高啦

Director級另計

It

反而調返轉
通常有料既人暗示自己想走先會咁講
反而唔少廢柴以為自己好重要

前提係有返咁上下規模，依種情況係同一樣工作會有幾個同事識handle,

中小企通常要得一丁友做，萬一條友補錢即走就完全跟唔到